人越大，越唔敢開口發誓

以前細蚊仔時，隨便同老母講話如果我偷糖食就天打雷劈死無全屍，氹到老母信之後轉個頭就偷粒糖食到津津有味。嗰時真係夠膽隨口發毒誓噏到有幾毒得幾毒都唔怕，最緊要令人信自己，覺得根本破咗個誓都冇後果。

人大咗，講完大話之後唔知點解忽然唔再敢舉起三隻手指親口發誓，哪怕講嘅報應只係今晚跌銀包都唔敢，好怕真係破咗誓會有報應，更唔洗講發毒誓。

人地唔信你，叫你發誓，真係收曬皮。

係咪人大咗睇得社會事多而不自覺變得迷信？

有冇人一樣係咁？

人愈大愈怕死

人愈大 發誓先易過食生菜
今日今時太均真 慘過被雷劈呀

成日覺得有錢佬先冇報應。

你啱，但我近幾年忽然過唔到自己嗰關。

根本就係

下
咩而家有天理嫁咩?

駁唔到